斷或撕裂過前十字韌帶既巴打們入一入黎

小弟本身運動撚，但近排只係打下養生波，上星期冇啦啦幾痛下，就去左睇政府門診，再去私人照MRI,話十字韌帶部分撕裂同副韌帶鬆左，而半月板好彩睇落冇事。政府骨科要排到夏天，但隻腳又痛又用唔到力 所以諗住去私家骨科睇算。想問有冇得私家轉介去返政府做手術or物理治療？鬼叫又窮又冇保險咩

其實政府醫院係咪唔斷都唔會幫你開刀？做過research 好似十字唔會自己好返，物理治療好似只係練肌肉 之後當冇事就算。我仲想跳得返同玩對抗性運動，第時仲想考消防。
同埋睇中醫又有冇用呢？會唔會純粹係浪費錢

唉 我依家可以點做，好迷惘

睇私家，唔慳得，唔好睇中醫，把撚

本身有買醫療就多數cover 到
冇就祝你好運

睇中醫有用咁班私家食得屎啦
私家做十字一次差唔多九皮幾十皮
問唔開刀睇醫生覺得有冇需要
真係冇錢就快D拎份REPORT去排公立啦

得返半條 開心使用中 波照打 斷左先做

係咪即係可以攞私家份report去排公立？

半條係咪即係同我一樣部分撕裂

係呀 醫生話仲有小小痴住 又未斷哂 我問佢可唔可以斷左先做 佢又話可以 咪唔做手術囉

平時生活點頂，隻腳長時間好唔舒服，又用唔到力，跑都跑唔到喎

可以睇完私家攞轉介信，去仁濟醫院做，不過我想遲早都係斷晒先做手術。

可能我副韌帶冇事 果時抖左一個星期左右消腫 等完全唔痛就去做物理治療同練四頭 三四個月就做返玩具撚

不過果陣一撕裂左 就即刻去買個護膝日日24小時戴住 唔知有冇幫助 不過當然唔係一二百果d

你上星期先整親 根本都未痛完 過多排就冇野嫁喇 不過暫時唔做手術 記得要練四頭

斷果野痛到你仆街，建議師兄去做咗先。

利申：之前同你一樣

其實我奇怪在個膝頭係冇腫，所以一開始都唔知整親，係得個痛字，我feel到如果依家大力一踢 隻腳可以斷開 直飛去課室門口
點解咁快有物理治療既 私家？

緊係 等政府 我生多隻腳出黎都得

威爾斯私家 睇容樹恆
做手術私家 之後物理治療攞醫生紙排返公家

會唔會你之前已經整親

私家真係賣屎眼都比唔起，得返公家選擇

極有可能 我都覺得係咁，因為都痛下又好下都幾年。係上星期特別痛先去搞。之前一直以為係勞損下咁

如果你後生+做運動 同考消防 建議你做手術 做完收術都要再做物理治療 因為你做完手術會關節緊左/有其他問題 腫etc 最基本一定要同你練翻肌肉 你個四頭肌會細左 (如果自己出gym練 記得唔可以做leg press ) 物理治療一次都600-800 要預做兩個月

我個時斷左ACL
個時未做手術時行普通平路會覺得好似踩空野，隻腳無晒力
醫生個話可以唔做但個膝頭會極快退化，要急停轉向既運動要直接放棄

20歲仔渣 如果醫生唔比做係咪都冇辨法 ，公立保守估計都排年幾，跟住落黎既日子就要日日條條fing

咁冇計 你未斷曬又唔急佢睬你都有尾
我個陣斷曬排公家佢話排兩年
後來自己睇骨科有醫生紙比佢佢話可以打尖
打完都要排一年

我唔知你部分撕裂係斷成點 但我覺得唔好拖搵私家
一公立手勢一般
二公立物理治療好hea 集中營咁做 無助你練肌肉 最多前期消炎消腫
雖然私家係貴 但可以快啲搞掂 你咁樣隻腳好唔穩定 行路都要就住就住 肌肉又會無
問屋企人借住先啦 還翻比佢地

聽日打去私家醫院睇下book唔book到骨科，聽佢講下咩環境先，我都好同意公家真係好hea